**2187. – Sonchus alpinus** L. (MULGEDIUM ALPINUM Lessing). – Plante vivace à tige de 4-10 dm, dressée, simple, //poilue-glanduleuse au sommet ; feuilles //glabres ou velues sur la nervure dorsale, //lyrées pennatipartites, à segment terminal triangulaire très ample, //les inférieures à pétiole largement ailé, embrassantes, à oreilles dentées, acuminées ; bractées florales non embrassantes ; capitules en //grappe composée oblongue, hispide-glanduleuse ainsi que les involucres ; //akènes blanchâtres oblongs, de 4 1/2 à 5 mm de longueur, un peu rétrécis et tronqués au sommet ; fleurs bleues.
Bois et rochers des montagnes, surtout dans la zone des sapins : Vosges, Jura, Forez, Plateau central, Alpes et Pyrénées. – Europe centrale et septentrionale jusqu'en Scandinavie. = Juillet.